【不死重生】中国網紅挖洞埋「香港加油」許願牌 日本人神社尋回

中国人往大阪神社偷拔「支持香港」許願牌丟棄 日本人憤怒

反修例運動至今已3個月，香港各區設有連儂牆讓市民寫下心聲，亦有市民到日本旅遊時會利用許願牌（繪馬）寫下「香港加油」等字句，卻屢屢受到他人破壞。內地一名網紅到訪大阪某神社時，就拆下兩塊香港人所寫的許願牌，更將它們埋在土中，有日本人拾回，令許願牌重見天日。

一名內地網紅「樊燁燁燁」將寫下「香港加油」等字句的許願牌拆下，更埋個一個偏僻的角落，事件被翻譯成日文之後在Twitter瘋傳，惹起網民不滿。

一名熱愛日本文化的香港人得知此事後，特意在Google Map中嘗試找出隱藏的地點，並請一位日本朋友到場幫忙尋找。想不到網民所找的京都八坂神社，真的是內地網紅埋下許願牌的地方，讓日本朋友順利找到香港人所寫的許願牌。另外又有人貼出一名神官（日本神職人員）將許願牌重新掛起的照片。

事源一名微博有13萬粉絲的內地網紅，本月6日大阪某神社時將兩名香港人的許願牌拆下，更在微博上發帖指該名香港人的願望實現不了，又寫「誰都不許說我大中國不好」等句子並與網民對罵。有日本網民認為此舉已是「褻瀆神明」甚至盜竊，又指「如果你到另一個國家，就應該尊重該國的傳統和文化」。

https://topick.hket.com/article/2450842/%E3%80%90%E9%87%8D%E8%A6%8B%E5%A4%A9%E6%97%A5%E3%80%91%E5%85%A7%E5%9C%B0%E7%B6%B2%E7%B4%85%E6%8C%96%E6%B4%9E%E5%9F%8B%E3%80%8C%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%8A%A0%E6%B2%B9%E3%80%8D%E8%A8%B1%E9%A1%98%E7%89%8C%E3%80%80%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%BA%BA%E5%88%B0%E7%A5%9E%E7%A4%BE%E5%B0%8B%E5%9B%9E?mtc=10012

【行動po】全民文宣日！每星期一齊貼連儂貼文宣

唔好意思借個位宣傳
小妹提議每星期一四晚做全民文宣
一齊出街貼連儂啦

日本人真係世界第一

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

神聖之物都敢玩
呢條閪女人一定會有報應

借個位
正視聽，假消防嘅推論係立足於流料上

天有眼

人畜之別

隻臭雞準備又出動
搵人通知神社報定警

摘一掛千，睇佢有幾多對手

光復神主牌

請日本巴絲做野 去圍佢

通知日本警察部佢啦

又黎

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

咁愛國就咪去日本啦

915去完英領去民陣遊行！升級玩國際戰線！

我哋升級玩國際戰線！繼續遍地開花！每個星期去唔同領事館，舉唔同國旗！

斬隻雞頭掛係靖國神社啦

著店和服講愛大中国

屌你老母啦 身體最誠實

着住和服講愛大中国

屌你老母啦 身體最誠實

中國人正仆街

內乜撚野地 支那豬就支那豬